【又到了白色相簿的季節】White Album 2 浮氣線。感想 (下)

TLDR就直接睇二樓，文風岩先睇埋

今次係浮氣線結局嘅感想，集中講浮氣線入邊嘅雪菜，講佢係用乜心態去接納出軌嘅春希。

上集講和紗嘅係到：

= = = = = = = = = = = = = = = = = = = =
= = = = = = = = = = = = = = = = = = = =

- - - - - - - - - - - - - - - - - -

和紗離開後，雪菜只哭了一個星期，又重新聯絡春希：
她接納了沒有作岀任何選擇的春希。

雪菜由始至終都知道自己只是第二，充分了解有些位置是無法到達。
既然如此，只需去努力接受這個前提，像重回closing中的三年大學生活一樣。
她不可救藥地喜歡春希，知道失去和紗的春希是甚麼鳥樣。
只要春希需要她，就算地獄也會趕去。
還會附贈安慰，笑著說：
「我跟和紗是不共戴天的敵人嘛。」所以雪菜再一次搶回敵人的東西，也是應該吧？
雪菜始終是溫柔，溫柔在會為春希留白。
和紗是春希的最大傷疤；而雪菜提供的空白，總能救贖春希。

= = = = = = = = = = = = = = = = = = = =

- - - - - - - - - - - - - - - - - -

春希無法忍受雪菜不幸，正如雪菜無法放棄春希一樣。
虛假二分的話，春希一定會選擇正論這邊。
三個人各自痛苦，倒不如兩個人擁抱著痛苦。
雪菜計算了春希的特性，讓春希一定會選擇她。

雪菜也是如此狡猾，總懂得利用優勢去索取別人。
她從來都不是聖女角色，她的溫柔和狡猾總是成對出現。
到頭來雪菜的愛，有多少是包容的愛，或是出於自私的愛，單純無法接受春希離開？
一切都是羅生門，所以她的溫柔都是不可證偽。

也是不可證偽的溫柔，才可讓雪菜在春希岀軌後一周，就主動去鼓勵春希。

= = = = = = = = = = = = = = = = = = = =

- - - - - - - - - - - - - - - - - -

和紗的回來令初雪溶化，埋在雪裡的藏污納垢一一浮出。
三人的傾慕不變，唯一的不同是這份傾幕不再是春希心底的秘密。
春希沒想過放下對和紗的思念。

雪菜也沒想過糾正春希；反而容許錯誤繼續，容許自己一直當第三者；
由學園祭這天已經如是。
兩人就接受著這無可厚非的前提，牽著手擁抱，說著既溫馨又扭曲的對話。
一人遠走，又變回兩個人加一人。
隨著和紗再一次離開，雪徐徐地把一切蓋上。

= = = = = = = = = = = = = = = = = = = =

= = = = = = = = = = = = = = = = = = = =

在浮氣線中，他們三個沒人作出決斷，沒誰找尋真相。
可能失去真相的溫柔是邪道，可能被賦予的溫柔不可證偽，仼由荒謬延續是錯誤，
但錯誤中依然感受到溫柔卻是事實。

現實即瞹眛， 錯誤的溫柔往往是現實中最可行：
只要氣量夠大，接受欺騙自己，也接受別人欺騙自己。
若謊言可以善良，對自己撒謊應該無妨吧，只要堅信這是讓人幸福的善意...
容許錯誤，甚至容許錯誤繼續；只為得到踏上正途的機會。
錯誤的溫柔既是堅強，亦是軟弱。
而我不討厭這個模糊。

錯誤延續，輪迴也在延續，輪子一直在轉；
他們沒有得到更多，但最少沒有失去更多。

浮氣路線不是good end，因為good end總是需要一個真相、一份決意。
春希跟和紗躲到溫泉旅館、雪菜主動去1DK的單間鼓勵失去和紗的春希，
某程度上，都不過是逃避現實，索求延續「現在」。

雪溶化，雪又落下。
向和紗訴說的誓言春希沒能實現，對雪菜下的誓言都一樣。
在對方靈魂面對，他們選擇不回答：
欺騙別人、所以更需欺騙自己；偷取對方體溫去溫暖自己、不忘祈求愛人一直幸福。
浮氣線就是他們學園祭後的延續，就一直延續.....

= = = = = = = = = = = = = = = = = = = =

我不討厭浮氣線的含糊不清。
每人都有不可涉獵的部分、有想去迴避的答案。
浮氣線中雪菜能接納春希，因為她容許春希對誰是第一含糊其詞。
可能溫柔才會留白，可能留白就是模糊真相，可能模糊真相就是錯誤。

但若果世界是容許犯錯，
浮氣線結局中，這高不成低不就的幸褔也是可以原諒，
錯誤的方法，也能構成幸福。
說不定容許錯誤，才是現實中獲得幸福的方法。

我始終認為這世界需要錯誤的溫柔，
也因如此，我的人生總是錯誤。

繼續貼下mewe，
12月24日，一定係討論wa2嘅好日子

會nerf 你200個like嘅 facebook

毒撚必備遊戲

多謝推po

一陣我會講玩gal有乜software最常用

如果down WA2 係咪就咁上網down就得 洗唔洗要用啲咩software開嚟玩？

玩漢化既話可能要用轉區software

仲未明 但都係等我過幾日有部電腦再問下咁多位師兄先

你down完開唔到既話，去呢個po1樓搵個叫Locale Emulator既野down，唔識用就再問

[LIHKG] Galgame推薦及討論區 38 『パルフェ』15周年記念『パルフェリメイク』3月26日発売

裝完，就用applocale / locale emulator揀“日文”去開exe，因為個 game係用日文語系run ，所以你要用applocale去呃個game 你係用緊日文window

用漢化，就裝完，落patch，再用applocale揀“日文”/“簡體”去開chs. exe

用果個game係iso檔，就用alcohol 120開iso檔。iso檔姐係CD格式，alcohol 120係扮你入咗碟。
乜檔我就唔知啦，因為我係入正版碟裝

我所有電腦知識都係裝gal game 時學

megumi software

如果d game太舊，個安裝program可能同window唔相容，可以既話最好直接copy個folder出黎

你係咪大羊飼隻佳奈？XD

はい、どもです、鈴木佳奈です

用親XD都諗起佳奈，佢都係隻好好嘅角色，
話自己無性格但反差地沉重，配一個咁平凡嘅名，抵你拎人氣第一

我地講返雪菜啦好嘛，佢同春希係台場食完晚餐，過多陣就會去海旁行下

LM

正版碟

係可以拜下，果時真係好難買
但點難買都唔係SETSUNA ver隻ost難買

多謝你，聖誕快樂呀

Blessing software 就真

其實我買咗隻extra edition
但玩漢化係咪連碟都唔洗開 就咁上網down就得？

係，成個免安裝down

補埋d 小文章就最好同廣播劇就最好

我諗緊雪菜同春希係咪上緊酒店房

多謝巴打分享，呢隻真係神作黎
每個ending都好有意思(even雪菜腰斬線）

和紗孤獨終老啦

雪菜腰斬線姐係邊條？

其實我覺得浮線都係good End ，
我垃圾選擇唔到任何一樣野

之前睇浮氣線會胃痛 上次重玩見到春希咁慘就笑9佢

雪菜有條normal end 係你揀雪菜但又揀唔齊true end d 選擇

我自己係雪菜黨都好中意呢個ending，因為佢講到三個人同五年前一樣，唔同既係今次主角決定唔再繼續呢段三角關係，但另一方面佢亦冇同雪菜坦白，令大家心入面都有條刺，我記得雪菜有段對白話春希要呃就呃佢一世

好多人都屌呢條線因為佢好短同感覺唔完整（佢同雪菜true end一樣剩係冇左true end後半part)，但我反而覺得佢係最寫實，因為唔係個個都有勇氣坦白，而且佢放棄和紗的確唔需要再繼續講和紗之後點，true end我仲覺得太理想化

你quote 嗰幾段係你自己作定真係隻game入面嘅劇情嚟

唔知係咪因為漢化組唔同 好似冇印象有見過呢幾段劇情

btw對冬馬嘅分析都幾到位

至於雪菜嗰段 雪菜黨表示對“雪菜覺得自己係第2”呢段好不滿

呃一世個段
仲記得送完戒指搞完嘢心底先講 雪菜

Quote果幾段自己譯，係除咗上篇和紗嘅一段combine咗溫泉同電車上嘅對話。

多謝你欣賞冬馬果part，果part寫得好struggle。
我都雪菜黨，但有啲野係事實無計

我完全唔知原來有腰斬劇情

NE駁去最新果段新廣播劇道

最後春希冇同雪菜一齊
幾年之後同學會三個人見返就完

穿越時空果個？
最感動係雪菜隔咗咁耐都仲係鍾意春希

係

大家講嘅好似係兩個唔同ending嚟

一個係春希冇做選擇嘅ending, 最後大家一齊去溫泉玩, 係㗎車到雪菜挨住春希瞓, 但係春希唔敢攬住雪菜

一個係春希決定扮咩都冇發生過同雪菜一齊, 而雪菜亦都覺得太痛苦, 唔想再處理和紗嘅問題, 寧願當自己係小三就算, 想春希呃佢一世

BTW我都覺得呃一世呢個ending比雪菜TE好, 雪菜TE跟本就係否定左堆問題就當解決左

出現了

就係呃一世個end
佢最後都係離左雪菜

雪菜，你尋晚有無同春希鬧交？

又想呃我話忘記左和紗

你自己多手走去睇雜誌，今次幫你唔落

呢段好似係未入線，和紗話第一次演奏會後唔再見春希。
春希唔想唔見咗和紗，故意唔去仲約雪菜，但又太痛苦頂唔順想搵依靠，所以求婚

未入線 修正世界炮完左之後
雪菜沖住涼咁喊住 叫春希要呃就呃佢一世

所有野都係雪菜最清楚 ,唔理五年前定五年後
但正正係最清楚，往往企係人地諗 ,先令雪菜部最痛苦

不過我同意雪菜係食住當年春希句 唔會絕交 去折磨春希

無錯 所以三個人都不停loop
題外話，樓上話雪菜true end 太unreal其實我唔同意，
三個人都夠感情，隨時都可以轉化為行動力，天堂同地獄都係一念間。只要春希有決意，齒輪就隨之運作。
現實係殘酷，但有決意都係現實中會岀現，只係大家長時間經歷殘酷，就會覺得happy end 都係太奇幻。
世界都有happy end嘅，唔係我姐

淺見。

基本上coda 真係代表玩家[ 你同我 ] 去決定

三年既分開 兩年既一齊 去到諗住求婚
真係好睇玩家點樣對待 呢五年既時光
同埋覺得對冬馬感情 定對雪菜既感情深
雪菜cc end 講明自己最鐘意懷入面既雪菜
所以我覺得最現實係coda腰斬線

雪菜te 唔係唔好
但玩完雪音線你就會覺得雪菜TE 後續都會好似雪音咁
其實無解決過三人行既問題
嚴格黎講係全世界配合雪菜自私[三人行]想法

雪菜世界第一

講多一句

行te 浮氣線 定腰斬線
最主要都係睇春希[玩家]係老宅點簡
當然當我地用上帝視角
知原來雪菜乜都知既時候 呃佢就多舊魚
因為雪菜一直要求既唔係做唯一 只係要求春希坦白
唔坦白就無資格入TE

雪菜TE unreal
其他三線都係BE咁款一有條正常少少嘅HE就俾人話unreal